\documentclass[Letter,11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{theorem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[round]{natbib}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{url}
\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,portrait,tmargin=1.3cm,bmargin=1.3cm,lmargin=1.75cm,rmargin=1.75cm}
\setlength{\parindent}{0cm}

\theoremstyle{break}
\theorembodyfont{\upshape}
\newtheorem{exo}{Exercice}

\begin{document}
	\title{Tests, débogage et profilage de package \texttt{hclustdemo}}
	\author{Vincent Miele}
	\date{}
	\maketitle
	\pagestyle{empty}
	\thispagestyle{empty}
	Le package \texttt{hclustdemo} propose une implémentation naïve du clustering
	hiérarchique dont le principe est expliqué dans les figures ci-dessous : \\
	\begin{center}		
		\includegraphics[height=2.5cm]{figures/hcl2}\\\vspace{0.5cm}
		\includegraphics[height=2.5cm]{figures/hcl1}\hspace{0.5cm}{\huge $\Rightarrow$}
		\includegraphics[height=2.5cm]{figures/hcl3}\\\vspace{0.5cm}{\huge
			$\Rightarrow$}
		\includegraphics[height=2.5cm]{figures/hcl4}\hspace{0.5cm}{\huge $\Rightarrow$}
		\includegraphics[height=2.5cm]{figures/hcl5}\\\vspace{0.5cm}{\huge
			$\Rightarrow$}
		\includegraphics[height=2.5cm]{figures/hcl6}\hspace{0.5cm}{\huge $\Rightarrow$}
		\includegraphics[height=2.5cm]{figures/hcl7}
	\end{center}
	\vspace{0.25cm}
	Pour commencer, ouvrir un projet Rstudio pour \texttt{hclustdemo}.\vspace{0.9cm}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{exo}[Tests avec \texttt{testthat}]
		\begin{enumerate}
			\item Regarder le contenu du répertoire \texttt{tests/}. 
			\item Lancer le \texttt{check} et observer le résultat du test.
		\end{enumerate}
	\end{exo}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{exo}[Debogage avec \texttt{Rstudio}]
		\begin{enumerate}
			\item Faire un \texttt{build}.
			\item Da,s toute la suite du TP, nous allons travailler avec un programme de test qui est disponible dans le répertoire \texttt{devtests} dans le fichier \texttt{testMyHclust.R}. Exécuter manuellement le code de \texttt{devtests/testMyHclust.R}
			\item Mettre un breakpoint en début de \texttt{devtests/testMyHclust.R}, faire
			un \texttt{clean+build} et exécuter ligne à ligne le code avec le menu graphique du debugger.	Observer l'évolution des variables dans la fenètre d'environnement.
			\item Même chose avec un breakpoint dans \texttt{myhclust.R}
			\item Il y a un bug dans la fonction \texttt{update\_clusters}. Avec le
			debugger, exécuter ligne à ligne le code de cette fonction en observant le
			contenu de la variable \texttt{cluster}
		\end{enumerate}
	\end{exo}
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{exo}[Rprof]
		Utiliser \texttt{Rprof} pour profiler étudier les performances du package
		\texttt{hclustdemo} :
		\begin{enumerate}
			\item A partir de \texttt{devtests/testMyHclust.R}, réaliser le profiling de
			la fonction \texttt{my.hclust} avec Rprof comme suit :\\
			\begin{verbatim}
			Rprof("hclustdemo.txt")
			clusters = my.hclust(distance.matrix, 4)
			lapply(clusters, length)
			Rprof(NULL)
			summaryRprof("hclustdemo.txt")
			\end{verbatim}
			\item Lire le contenu de \texttt{hclustdemo.txt}.
			\item Trouver le "point chaud".
			\item Remplacer la fonction qui pose problème par son équivalent codé en C++: pour cela, utiliser la fonction disponible dans \texttt{R/RcppExports}. Faire un \texttt{clean+build} et refaire le profiling. 
		\end{enumerate}
	\end{exo}
	
\end{document}
